\componentdescription[9cm]{Renderer}
{

Der Renderer erzeugt aus \type{GeoObjects} und ihrem zugehörigen \type{Style} eine Bilddatei, die in einem \type{Tile} gespeichert wird. Zum Zeichnen dieser Bilder verwendet der Renderer die 2D-Grafikbibliothek \gls{Cairo}.
}
{
  \begin{signatures}
    \item[renderTile(map : RenderAttributes, tile : Tile*)]
  Über die \type{RenderAttribute} kann der Renderer auf die IDs aller zum Zeichnen der \type{Tile} benötigten Daten und ihre über MapCSS festgelegten Attribute zugreifen.
  Zu jedem \type{GeoObject} wird festgestellt, in welchem Layer es sich befindet und entsprechend sortiert.
  Die Objekte werden nun entsprechend ihrer Attribute in Pfade umgewandelt und in der durch MapCSS festgelegten Operations-Reihenfolge gezeichnet.
   Die von Cairo erzeugten Bilddaten werden anschließend in das spezifizierte Ausgabeformat, z.B. PNG, umgewandelt.
    \item[Renderer(data : Geodata*)] Speichert den übergebenen Pointer auf \type{Geodata}.
  \end{signatures}
}
{}
%   \begin{signatures}
%     \item[data : Geodata*] Pointer auf \type{Geodata} um über die IDs Pointer auf die \type{Objects} zuerhalten.
%   \end{signatures}
% }
